~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral2
chapitre : poo
thème : listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

On dispose d’un programme permettant de créer un objet de type `PaquetDeCarte`,
selon les éléments indiqués dans le code ci-dessous.
Compléter ce code aux endroits indiqués par `???`, puis ajouter des
assertions dans l’initialiseur de `Carte`.


~~~ {.python}
class Carte:
	def __init__(self, c, v):
        """Initialise Couleur (entre 1 a 4), et Valeur (entre 1 a 13)"""
		self.Couleur = c
        self.Valeur = v

	def getNom(self):
		"""Renvoie le nom de la Carte As, 2, ... 10, Valet, Dame, Roi"""
        if ( self.Valeur > 1 and self.Valeur < 11):
            return str(self.Valeur)
        elif self.Valeur == 11:
            return "Valet"
        elif self.Valeur == 12:
            return "Dame"
        elif self.Valeur == 13:
            return "Roi"
        else:
            return "As"

	def getCouleur(self):
		"""Renvoie la couleur de la Carte (parmi pique, coeur, carreau, trefle"""
        return ['pique', 'coeur', 'carreau', 'trefle' ][self.Couleur - 1]

class PaquetDeCarte:
    def __init__(self):
        self.contenu = []

	def remplir(self):
		"""Remplit le paquet de cartes"""
        for couleur in range(1, ???):
            for valeur in range(1, ???):
                ???

	def getCarteAt(self, pos):
	"""Renvoie la Carte qui se trouve à la position donnee"""
        if 0 <= pos < ??? :
            return ???
~~~

Exemple :

~~~ {.python .amc file="Q_1.md" bareme="4"}
    >>> unPaquet = PaquetDeCarte()
    >>> unPaquet.remplir()
    >>> uneCarte = unPaquet.getCarteAt(20)
    >>> print(uneCarte.getNom() + " de " + uneCarte.getCouleur())
    8 de coeur
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_1.md" bareme="1"}
    >>> carte = Carte(0,1)
   	Traceback (most recent call last):
	...
	AssertionError
~~~




~~~ {.python .hidden .test file="Q_2.md" bareme="1"}
    >>> unPaquet = PaquetDeCarte()
    >>> unPaquet.remplir()
	>>> len(unPaquet.contenu)
	52
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_3.md" bareme="2"}
    >>> unPaquet = PaquetDeCarte()
    >>> unPaquet.remplir()
    >>> uneCarte = unPaquet.getCarteAt(20)
    >>> print(uneCarte.getNom() + " de " + uneCarte.getCouleur())
    8 de coeur
~~~
